（有片）煎牛扒分享

每個人煎扒都有自己既方法同心得，
尋日用左少場時間整理下自己覺得重要既幾點。

Video :

最重要幾點：

1）煎之前最少10分鐘攞出嚟放喺室溫。

2）印乾表面，會影響個browning 做得好唔好同令肉入面overcooked。

3）煮之前一刻先落鹽，唔好落完鹽走左去轉頭先返黎煎，原因係鹽會抽走肉既水分。（除非你早一個鐘以上落鹽）

4）Hot pan，依個最難講解，唔會愈熱愈好，因為有機會燒窿咗表面入邊都仲係凍。總括就係適當地熱，只少你聽到煎野d 聲，同我煎既時間都係有煙的。

5）煎完要rest，唔好切，一切就前功盡棄，咩juice 都流哂出黎，等只少五分鐘，你唔心急既用錫紙cover 10-15 分鐘仲好。

唔係最重要既重要：

6）買扒既時間唔好買薄扒，我鐘意用兩隻手指咁厚既扒。薄既唔洗講咩medium，你brown 得黎都變牛肉乾。

7）煎到一半嘅時候，我加左牛油thyme rosemary garlic (optional)，成程係咁淋嚮個扒既面，你試過就會知出黎個味有分別。

想再了解睇埋d 理論：

煎扒既目標有三個：

1）外層有好靚既深啡色。依個browning 既過程叫 Maillard reaction，過程中會釋放好多種唔同既香味。（唔明既試下諗下白灼同煎既分別）

2）煮到一個剛剛好既煮度。蛋白質愈熱會愈收縮，過程中會擠出肉入面既水份。
簡單講，全熟既肉係會乾的。
要一塊juicy 既肉，煮度就無比重要。
咁點知塊扒幾煮？可以用溫度計，不過扒既話我唔建議，因為太薄，唔太準；個人會用手感覺，越熟嘅扒會愈實。

咁我自己就鐘意 medium rare 既，個人意見係任何超過medium 都開始乾的。

Remarks, 溫度同煮度既關係
Rare - 49c
Medium rare - 54c
Medium - 59c

3) 嚮browning 既表面同中心之間over cooked 既範圍減到最少。

講多兩個煎牛排既迷思：

1）brown 左個表面可以鎖住d 肉汁 - 係樣野係唔存在的。

任何food science 既書都會咁講，乾同唔乾最主要係因為有無overcook，蛋白質收縮嘅關係，同有無Brown 係無關係的。
諗下最多汁既煮法係sous vide，都無Brown 過就煮。

2）煎既時候只可反一次or 唔好成日反。

Why ???

Fat Duck 既 Heston Blumenthal (Michelin 3 stars) 既方法係每15秒-20秒反一次。
（最睇既去Youtube search How to cook like Heston - beef)

另外我睇過個test 測試唔同時間反牛扒既效果，都係15 秒反一次既效果最好。
不過個人覺得自己煮又唔洗咁精準，總之唔好比’‘只可以反一次‘’嚇親自己。

等睇潮文

邊度買？

我嚮倫敦d 肉檔買😅
香港既可以去銅鑼灣近跑馬地響麥當勞對面嘅凍肉鋪買，都ok

如果得塊薄野點煎好
同埋有無食開邊個產地

2）印乾表面，會影響個browning 做得好唔好同令肉入面overcooked。

即係印唔印好？

迷思1

我覺得蕉左（黑色）應該可以防止有肉汁流出黎
原理就好似受傷你結在蕉就唔會有野流出黎
不過前提係成隻蕉晒先得
你見美國佬bbq成日燒到成舊炭咁先去焗就係咁解
不過針無兩頭利，應該好苦
但我諗你講應該係深啡色
我自己覺得顏色代表香口度
要鎖肉汁除非蕉左即係黑色
如果唔係無咩大分別
要有肉汁最緊要煎個時夠熱同有reset

迷思2

一定唔係只可反一次
唔好成日反其實啱
如果你係咁反佢，佢會係咁出血水
比時間去煮先能夠把熱力傳入去
你自己用15s
我自己覺得應該睇pan熱度同埋你會點煮去決定
只係煎定煎完入爐焗
出面師傅煎開扒話唔好成日返
係因為佢要有靚嘅十字紋（grill mark）比人睇
所以每邊煎2次先會咁

同埋扒房煎個d唔係用pan
所以唔會煎個時落牛油，蒜頭同其他香草
只係有鹽同黑椒
你叫佢煎香d，其實心裡覺得你on9
唔會有分別
有d西餐廳會係葉個時落香草同蒜片
不過唔多

Sorry, 1999.
係要印乾個面，唔係既話要長啲時間先brown 到，咁入面會大d 機會overcook

我自己會用好大好大火，希望做到表面Brown 入面唔好太overcook

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

產地就無研究，唔敢拍專家

巴打可唔可以講下你個扒總供煎左幾耐反左幾次
同埋想知幾時煎側邊同煎幾耐好

自己唔太識煮 唔知係咪太大火關係 有陣時出面已經啡色 但係入面未熟透 搞到煎完再焗爐輔助 但係又變得熟過頭 變左七成

其實你煎完再焗依個方法係無問題，我自己又或者專業廚師煮好多時都會係咁。

我自己無數反幾多次，除非你煎塊扒次次嘅size 都一樣，唔係嘅話時間都有出入，我自己就嘗試用手去撳下塊扒睇有幾實，我覺得咁樣長線比較準。

我自己如果用pan就煎左邊先之後先煎面
你自己識講太大火
校細d試下
如果想快d去到medium又唔想入焗爐
可以用馬碟cup住塊扒
變成半煎焗
如果面reset就煎低一個成數
要食medium就煎rare medium

煎過10次左右 放棄左
一係就出面啡入面唔熟
一係就全熟 太硬

其實買應該買幾錢既扒來試好？
岩岩開始 係market place 買D 40蚊一塊煎 次次都炒曬飛機

難得一見糕汁post 正皮

紅字情況入焗爐
藍字情況可能係你驚好似紅字咁於是校細火煎耐左

其實最主要問題係你拿捏唔到個pan概熱度
唔好覺得一定要用同一個熱度煎
煎到咁上下要調低温度由其是唔用焗爐輔助

Market place佢用g去計幾錢
佢通常切左包到靚靚貼價錢
最少都2百左右
你40蚊個d戈係bbq牛排

藍帶巴打

力求完美，繼續買d 平扒練，
練練下有日就做左master。
你下次試下記住rest 之前撳下塊扒記住個感覺，下下次再調整。

我都嚮練習既過程努力緊。

Heston個方法好奇怪, 我跟過一次以後都唔學佢煮

去一田買啲八十錢一百蚊個啲， 大火煎就已經好好食

啊師兄頭幾次煮邊有信心買咁貴
我未rich 到頭幾次就用過百蚊來試
同埋你唔講我都唔知BBQ 牛扒原來40蚊咁平

收到 ching

我唔知你40蚊係邊種
不過呢個價應該係大陸牛
但有d牛排係唔適合拿黎練
由其佢係凍肉櫃一包幾十有幾塊個d
（發泡膠底用保鮮紙包着）
或姐連骨牛排
最主要原因係你唔知邊個部位切出黎
同埋有d好薄
咁你會控制唔到成數
好易overcook

如果想平練
買first choose個牌子
佢pack好晒
不過肉質真係麻麻
但練習應該唔錯
價錢應該係80-100左右
我好耐沒買過了
唔知有沒加價

ching 不如教其他野
係連登煎睇牛扒睇到好悶

不如你教整壽司

好呀，
有諗過出條片講下炒蛋，雖然9萬人講過

好似翻譯Ramsay啲片

如果用焗爐玩溫度
早8度F 好拎出尼
拎左出尼佢個心仲會升多幾度

落鹽抽水唔好咩，冇水先肉味濃喎同 dry aged 一樣

人地外國高級餐廳煮嘅welldone係juicy 架喎

性價比高

有佢講過既野都唔出奇，我好鐘意睇佢d 野
睇睇下唔多唔少學埋落嚮自己身上都唔覺。

試下分析下

Dry aged 肉味濃既原因係 enzymatic, bacterial action, 脂肪 oxidation 等等既過程產生左 beefy or 好似芝士咁既味。

另外肉入面既enzyme 會breakdown 左肉既組織，令肉食落去淋d。

落鹽抽水就少左上面兩個效果。

好高難度喎炒蛋

蛋真係易學難精 炒蛋其實係咪要加糖同牛奶？

真心想試下，不過要比錢食well done steak 我過唔到自己...

“The amount of liquid water expelled from muscle fibers is related primarily to the temperature the meat is heated to. Meat that is cooked above 160F can become dry as water from the meat is release

Collagen begins to denature at 140°F/60°C squeezing meat fibers leading to a release of juices (containing water) and shrinkage.

At 160F collagen will begin to dissolve and turn into a rich liquid, gelatin. This will give meat flavor and a silky texture.”

From

到時試試，希望用到d 比較易明既方便分享下

煎牛扒最緊要JAR JAR聲

你啱Dry aged 唔止淨係抽水，不過抽水本身應該冇壞，尤其塊扒cheap

Lm

整真係唔識 食就識少少

呢啲咁易 有無啲難啲

舊牛扒係咪royal級先

Breakdown 肌肉組織仲可以令煎既時候水份流失少d。

Btw, 鹽都可以breakdown 肌肉組織，不過慢慢進行，所以如果落完鹽等返一個鐘先煎又唔同情況。

雖然我未識咩係royal 級，不過以我比既價錢睇應該唔係😂
片入面既扒全部都係大約$150 左右

royal級都唔識....學人係飲食台撈

有冇試過用姆指掂食指，中指，無名指，尾指，然後用姆指厚肉果部分觸感呢個方法判斷

水密桃？

原理應該係一樣，
不過我自己就咁撳，記住個feel 就算

係呀識人先買到

點睇reverse searing? 我見上網都幾多人推介。

個煎pan都要royal級

大家用開咩pan 煎？
成日想買返隻生鐵pan 返去玩下

我都想買隻cast iron 煎野，理論下個表應該係最好，想試下真唔真

我都聽過，聽過好似好合理。
如無意外聽日會試黎焗塊大d 既肉

但買黎淨係煎扒又好把鬼
保養又麻煩
我仲係用緊隻特福pan ja，貪方便

衰左 點解可以咁難

塊扒太薄啦.... 茶餐廳級數既扒邊有得搞ga

把鬼
我有一隻grill pan一隻平底，保養係堅麻煩
但當你養好隻鑊，cast iron煎嘢係無撚敵嘅
唔好講扒，煎隻蛋都好食好多
掉咗隻tefal佢啦

Ching 你塊扒薄到紙皮咁，不如切片打邊爐啦

你用邊隻，有無推介？

之前煎左塊 dry age ，真係好好食

lodge，平底好用過grill
當玩到佢煎到荷包蛋嘅時候
你隻鑊就開光完成
不過火候控制要由頭適應過
因為熱得好慢，但夠熱之後就要閂細個火
如果唔係會overheat

靚野👏🏻

薄到咁係有d 難度

我用debuyer 深炒鑊，平時用黎炒菜，過時過節用黎煎牛扒一流. 缺點係要養鑊同好貴重....

倫敦邊度買肉？

慢煮棒加火槍

係個無得輸，有冇啲勁既火槍介紹

我自己嚮屋企附近butcher 買，成日問佢地依d 係咩位、點煮好、用嚟煎有啲咩平靚正咁。

有時去開Borough Market 就嚮ginger pig 買，不過就貴少少。

lm

香港邊度買扒抵屌？
我通常係九龍城買，但選擇唔多